【百國聯軍】120國宣佈支持澳洲，希望就疫情進行全球獨立調查

超過120個國家支持澳洲推動關於新冠肺炎的獨立調查，此舉引發中國的不滿。

非洲協會54個國家將共同贊助這個行動，另外12個國家在週日晚上亦已經簽署加入，包括俄羅斯、印尼、印度、日本、英國及加拿大等。歐盟27個成員國亦在名單上，巴西、南韓、墨西哥、土耳其及紐西蘭亦加入在內。

初步決議將成立一個對新冠肺炎的公平、獨立及全面的獨立調查，作為對國際社會的回應。

雖然未有明確指明中國，但澳洲推動關於新冠肺炎的獨立調查仍然引起北京的憤怒。北京威脅將向澳洲大麥徵收巨額的進口關稅，以及封鎖部份的牛肉進口。

澳洲衛生部部長Greg Hunt，將代表澳洲出席星期一晚上在網上舉行的世界衛生大會(World Health Assembly)。獨立調查的投票預期將在星期二早上進行。

農業部長David Littleproud指獨立調查的目的是讓世界可以從這個破壞性的瘟疫中學習。他週一告訴ABC指，「世界上有30萬人失去了他們的生命，這樣做是我們的責任。Littleproud稱，中方已經表明在最近都不會再討論貿易方面的議題。

澳洲總理Scott Morrison形容，由於新冠肺炎發源地完全不透明，所以需要推動成立獨立調查委員會進行調查。

中國外交部部長王毅斥責外國政客將疫情政治化。

Source：Guardian
Text by FORTUNE INSIGHT

澳洲省真係會做野？

非洲協會54個國家
樓主highlight少咗